【6．12金鐘衝突】救生員被控暴動 獲准押後索法律意見

首名被控於6月12日、金鐘反修訂《逃犯條例》示威當日參與暴動的救生員，案件被轉介後今日（31日）首次在區域法院提堂，辯方申請押後6星期以待索取法律意見，法官陳廣池遂將案件押後至12月12日再訊，被告獲原有條件繼續保釋。

案件今日在區域法院提訊，法院保安明顯比平日森嚴，大樓內只有一架升降機可通往案件所屬法庭之樓層。

法官陳廣池開庭前嚴肅提醒公眾，法庭乃莊嚴地方，嚴禁任何人叫囂、大叫政治口號等。陳官看見公眾席上有老人戴口罩，隨即命令他除去口罩，並說希望公眾人士尊重法庭。

被告冼嘉豪（21歲）任職救生員，被控一項暴動罪，控罪指他於2019年6月12日在立法會綜合大樓公眾入口外，連同其他人參與暴動。他另被控兩項抗拒警務人員罪，控罪指他於同日抗拒執行職責的警務人員，即警長34730及警員20338。